{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026553",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "작은노루섬"
    },
    "text": "用途区分:自然環境保全地域指定:林野自治体開発計画:なし施設物·利用状況:漁具保管などの用途に利用。海釣り場所として利用、山頂部耕作跡領海起点無人島嶼:領海起点なし過去住民居住有無:未居住今後住民居住可能性:なし人居住時居住目的:未居住歴史的価値:なし周辺海域利用現況:周辺海域を健康網漁業及びカキなどの養殖場として利用他法による管理現況:水産資源保護区域(水産資源管理法)/飛行安全第3区域(軍事基地及び軍事基地及び軍事施設·山地法)地形保護。水平·垂直節理や風化作用による岩塊·海蝕崖·海蝕洞·ノッチ·波跡化石が発達。砂海岸·砂利海岸が分布し、タフォニー·シアチ分布。恐竜族である·カワニナ化石と推定される地形分布主要陸上動物:観察された陸上動物なし主要海洋動物:内湾に位置し、近隣ダムの放流により淡水の影響を受けやすい環境。観察された海岸無脊椎動物は、カゲハギ·タイラギなど6種で、海藻類はトゲハギ·コシレギなど7種の主要鳥類·昆虫:観察された鳥類はウミネコ·オチ·カジキ·中大白鷺など6種の主要植生·植物:陸地に隣接し、外部干渉を受けやすい状態。植生は概してクロマツ群落が優占し、南東側の一部地域にクヌギ群落が分布。観察された植物はナラ·センニレ·ハマナス·ハモヤシ·ハモの花など57種類の周辺海域(海中)景観:小ノル島はグルポ村沖に位置し、近隣に無人島嶼であるノル島に位置しても。",
    "QA": [
        {
            "question": "この無人島はどのような利用目的がありますか？",
            "answer": "この無人島は漁具保管などの用途に利用されており、海釣り場所としても利用されています。"
        },
        {
            "question": "この無人島には過去に住民が居住していましたか？",
            "answer": "いいえ、この無人島には過去に住民が居住していません。"
        },
        {
            "question": "この無人島には今後住民が居住できる可能性はありますか？",
            "answer": "いいえ、この無人島には今後住民が居住できる可能性はありません。"
        },
        {
            "question": "この無人島には歴史的な価値はありますか？",
            "answer": "いいえ、この無人島には歴史的な価値はありません。"
        },
        {
            "question": "この無人島の周辺海域はどのように利用されていますか？",
            "answer": "周辺海域は健康網漁業やカキの養殖場として利用されています。"
        },
        {
            "question": "この無人島はどのように管理されていますか？",
            "answer": "この無人島は水産資源保護区域として管理されています。また、飛行安全第3区域としても管理されています。"
        },
        {
            "question": "この無人島の地形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この無人島の地形は水平・垂直節理や風化作用による岩塊、海蝕崖、海蝕洞、ノッチ、波跡化石が発達しています。また、砂海岸や砂利海岸が分布し、タフォニーやシアチも分布しています。恐竜族であるカワニナ化石も推定されています。"
        },
        {
            "question": "この無人島の周辺海域で観察される主要な陸上動物はありますか？",
            "answer": "この無人島では観察された陸上動物はありません。"
        },
        {
            "question": "この無人島の周辺海域で観察される主要な海洋動物はありますか？",
            "answer": "この無人島は内湾に位置しており、近隣ダムの放流により淡水の影響を受けやすい環境です。観察された海岸無脊椎動物はカゲハギやタイラギなど6種類で、海藻類はトゲハギやコシレギなど7種類です。"
        },
        {
            "question": "この無人島の周辺で観察される主要な鳥類や昆虫はありますか？",
            "answer": "この無人島で観察される主要な鳥類はウミネコ、オチ、カジキ、中大白鷺など6種類です。"
        },
        {
            "question": "この無人島の植生や植物について教えてください。",
            "answer": "この無人島は陸地に隣接し、外部の干渉を受けやすい状態です。植生は概してクロマツ群落が優勢で、南東側の一部地域にはクヌギ群落が分布しています。観察された植物にはナラ、センニレ、ハマナス、ハモヤシ、ハモの花など57種類があります。"
        },
        {
            "question": "この無人島の周辺海域（海中）の景観について教えてください。",
            "answer": "小ノル島はグルポ村沖に位置し、近隣にはノル島という無人島があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 436,
        "QA": 671
    }
}